【逼律師拍認罪片】首例！央視女記者被轟侵人權 團體申7國制裁

人權組織「保護衞士」（Safeguard Defenders）周一（9日）擬向美國、英國、加拿大、波羅的海三國和直布羅陀（Gibraltar)等7個國家，申請適用《全球馬格尼茨基人權問責法》及類似法案，對大陸官媒央視記者董倩作出制裁。

「保護衞士」提出制裁申請的理由是：董倩涉嫌與中國警方合作，錄製至少5名「709大抓捕」的被捕公民和律師「強迫電視認罪」視頻。該組織認為，這是嚴重侵犯人權的行為。「保護衞士」亦向公眾徵集關於董倩參與逼害人權行為的資訊。

目前正在獄中的「709公民」吳淦（網名為「超級低俗屠夫」），在2015年5月被當局拘捕，其後央視對他大肆抹黑，在《朝聞天下》節目裏播放一段接近六分鐘的污名化視頻；2015年8月1日，董倩再代表央視意圖強迫吳淦錄製「認罪視頻」，吳淦被戴黑頭套帶至董倩面前，因吳淦拒絕配合並揭露國保迫害709律師和公民的惡行，致央視計劃落空。

吳淦後來在2017年3月8日委托律師公開發表致董倩公開信，揭董倩助紂為虐意圖強迫他拍片，吳淦要求董倩出庭作證。事件引發國際社會對官媒及官媒記者參與「電視認罪」的廣泛關注。

據官媒資料， 1971年出生的董倩曾主持央視《東方時空》、《焦點訪談》、《新聞會客廳》、《面對面》等節目，主持風格冷面而刻板。

「保護衞士」負責人彼得・達林（Peter Dahlin）對自由亞洲電台透露，他們正在全球範圍推出一本大型的、關於民間如何利用《全球馬格尼茨基人權法案》懲治嚴重侵犯人權行為的指南手冊，而對董倩制裁申請是其中一個案例。

該申請文件預計在中共建政70周年前公開，一旦申請獲批，董倩將被有關國家禁止入境或凍結在這些國家的財產。

彼得・達林表示，他們有足夠的證據對董倩申請制裁，而且「保護衞士」認為，對那些納粹式警察和監獄系統之外的協助逼害作出追責，是制裁人權施害者的重要任務。

2014年4月被迫「電視認罪」的中國知名記者高瑜對自由亞洲電台指出，很多官媒和官媒記者早失媒體倫理和道德，淪為中共打手及武器。

高瑜說：電視認罪這個一般都是恐怖主義所使用的手段，現在完全被中共央視給學會了。現在的中共媒體已經成為國家恐怖主義的武器，像董倩這樣的，完全就是中共的工具，的確就是該告他們。

一直致力於推動美國適用《全球馬格尼茨基人權法案》制裁中國人權逼害者的「中國改變」（China Change）創辦人曹雅學接受訪問，她認為根據該法案，董倩符合相關制裁條件。

曹雅學說：「彼得說至少有五個人（被拍），單從這個數字，我們就可以說董倩她已經構成了接受任務，帶着央視攝製組，去拍攝這個強逼認罪（視頻）的一個帶頭人、領導者，《馬格尼茨法案》想懲罰起作用的人，所以董倩是一個起作用的人」。

曹雅學呼籲人權機構一並將央視當時的台長胡占凡、聶辰席一並列入制裁名單。

「保護衞士」2016年成立 ，在亞洲一些人權侵犯嚴重的國家支持實地活動。負責人之一彼得・達林在2016年1月4日被中共當局以涉嫌「危害國家安全」罪拘捕；在被拘禁的23天，遭非人道審訊和被迫錄製「電視認罪視頻」。當年1月25日，彼得・達林被驅逐出中國。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

中國冇人權全世界都知架啦
判無罪

適唔適用係香港

香港黑警都要被制裁